\beginsong{Żywioły}[by={Jacek Kaczmarski}, sr={Pochwała łotrostwa}]
  \beginverse
  \[h]Czemu winna la\[A]wi\[G]na,
  \[D]Kiedy lasy prze\[A]gi\[G]na
  \[h]I do\[A]mostwa do \[G]ziemi przy\[A]du\[D]sza?
  \[h]Grzmot -- nieszczęścia przy\[A]czy\[D]na
  \[G]Toczy się po do\[A]li\[D]nach
  \[h]I w o\[A]dległych za\[G]szywa się \[fis]głu\[G]szach,

  \[G]W tłumie -- \[h]grzmot i la\[A]wi\[G]na,
  \[-]w tłumie -- \[G]grzmot i la\[A]wi\[h]na.
  \endverse

  \beginverse
  \[D]Czemu winien hu\[A]ra\[h]gan,
  \[D]Kiedy niebo się \[A]wzdra\[fis]ga,
  \[h]Żeby \[A]spojrzeć na \[G]zniszczeń fe\[A]sto\[D]ny?
  \[D]Próżno z wirem się \[A]zma\[h]ga
  \[D]Ziemskich dóbr kruchy \[A]stra\[fis   ]gan
  \[h]Wciąż na \[A]piaskach ru\[G]chomych kle\[fis]co\[G]ny.

  \[G]W tłumie -- \[h]wir i hu\[A]ra\[G]gan,
  \[-]w tłumie -- \[G]wir i hu\[A]ra\[h]gan.
  \endverse

  \beginverse
  \[h]Czemu winna sza\[A]rań\[G]cza,
  \[D]Gdy się nagle roz\[A]tań\[G]cza
  \[h]Bo po\[A]syła ją \[G]głód w żero\[A]wis\[D]ka?
  \[h]Kosą śmierci pos\[A]łań\[D]ca
  \[G]Bór soczysty wy\[A]kań\[D]cza
  \[h]Nie chy\[A]biając ni \[G]płatka, ni \[fis]list\[G]ka.

  \[-]W tłumie -- \[h]bór i sza\[A]rań\[G]cza,
  \[-]w tłumie -- \[G]bór i sza\[A]rań\[h]cza.
  \endverse

  \beginverse
  Tłum -- sza\[G]rańczą bez\[A]win\[D]ną,
  Hura\[h]ganem, la\[A]wi\[D]ną,
  \[G]Winni -- to \[h]ty \[A]lub \[D]ja.
  \endverse
  \ifx\kindleVersion\undefined
  \begin{figure}[H]
    \includegraphics[width=0.2 \textwidth]{zywiolyOutro.pdf}
  \end{figure}
  \else
  \begin{figure}[H]
    \includegraphics[width=0.5 \textwidth]{zywiolyOutro.pdf}
  \end{figure}
  \fi
\endsong
